★老蝗fatfat：長者生活津貼可獲豁免醫療費用 ！！！

75歲或以上的高額長者生活津貼受惠人可獲得豁免公營醫療服務的標準醫療費用。當他們到公立醫院及診所登記求診時，只須向醫院及診所職員表示他們是高額長者生活津貼受惠人及出示申請津貼時所使用的身份證明文件（例如香港身份證或豁免登記證明書等），醫院及診所職員會透過「聯機查詢系統」確認受惠人的資格，安排豁免醫療費用。豁免費用範圍包括公立醫院的住院服務、急症室服務、專科門診、普通科門診、日間醫院、社康服務，以及注射及敷藥服務，並包括於診治期間獲處方的標準藥物費用。

如受惠人未能出示有效的身份證明文件，醫院及診所職員可能無法確認其資格而要求受惠人自行繳付醫療服務費用，社署不會發還有關醫療費用。因此，受惠人在有需要使用公立醫院或診所服務時，應帶同有關身份證明文件以便向有關職員出示。

有廢老既地方就有爭先恐後

逆向歧視年青人

建議大家一齊拎綜援出CASH就得
大家都係精神老人